\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Harpyie}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {38 (7W8+7)},
        speed       = {6 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 13,
        con = 12,
        int = 7,
        wis = 10,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Harpyie führt zwei Angriffe aus: einen Klauenangriff und einen mit dem Knüppel.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (2W4+1) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (2W4+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Knüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W4+1) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Knüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Verlockender Gesang}
        Die Harpyie singt eine magische Melodie. Alle Humanoiden und Riesen im Abstand von bis zu 90 Metern um die Harpyie, die das Lied hören können, müssen einen SG-11-Weisheitsrettungswurf bestehen, um nicht bis zum Ende des Lieds bezaubert zu sein. Die Harpyie muss in folgenden Zügen eine Bonusaktion verwenden, um weiterzusingen. Sie kann den Gesang jederzeit beenden. Der Gesang endet, wenn die Harpyie kampfunfähig ist. Solange ein Ziel von der Harpyie bezaubert ist, ist es kampfunfähig und ignoriert die Lieder anderer Harpyien. Wenn das bezauberte Ziel mehr als 1,5 Meter von der Harpyie entfernt ist, muss es sich in seinem Zug auf dem direktesten Weg auf die Harpyie zubewegen, um in einen Radius von bis zu 1,5 Meter um die Kreatur zu kommen. Das Ziel vermeidet keine Gelegenheitsangriffe, aber bevor es sich in schädigendes Gelände wie Lava oder eine Grube bewegt und wenn es Schaden durch eine Quelle mit Ausnahme der Harpyie erleidet, kann das Ziel den Rettungswurf wiederholen. Das bezauberte Ziel kann den Rettungswurf am Ende eines jeden seiner Züge wiederholen. Wenn der Rettungswurf erfolgreich ist, endet der Effekt für das Ziel. Ein Ziel, dem ein Rettungswurf gelingt, ist 24 Stunden lang gegen den Gesang der Harpyie immun.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
